公投門檻下修 網友最想「回歸日本」

立法院日前通過「公民投票法部分條文修正案」，全面調降提案、連署、通過門檻，通過門檻改為簡單多數決，有效同意票多於不同意票，且達投票數總額四分之一以上即通過。未來民眾也可以透過公投提案，來表達自身的想法，而就有網友提出「回歸日本」的想法，馬上引來正反兩派爭論。

有網友表示，希望台灣用公投的名義選出一位代表，去跟日本討論回歸日本的議題，該網友認為現在日本整體經濟情況不佳，若是有了台灣回歸則可以組成海岸連線，擁有更多的海上貿易權。過去也有人提出「像美國宣戰，直接投降被納入版圖」，其實回歸日本、納入美國的想法常常被討論，但許多人對於這種「賣國」想法相當鄙視。

台灣回歸日本議題引發熱烈討論，有網友認為「台灣本來就是獨立國家，就有人拼命想統一」、「幹嘛要當別國人？台灣自己管自己不是很好嗎？」但也有網友覺得「日本首相根本不鳥這些問題」、「日本不會想收邊緣人」。

向美國宣戰 直接投降

咁咪滿足成日話兩岸統一既人把口囉

回歸日本好呀 俾日本人統治過幾十年人既質素一定會提升

回歸荷蘭好過啦，有紅燈區有草

又係喎